@inproceedings{Wolfarth:RECITAL:2017,
    author = "Wolfarth,Claire",
    title = "Aligner production et normalisation : une premi\`{e}re approche pour l'\'{e}tude d'\'{e}crits scolaires",
    booktitle = "Actes des 19e REncontres jeunes Chercheurs en Informatique pour le TAL - articles longs",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'{e}ans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "56-69",
    note = "To align production and normalization : first approach to study school learner's writings",
    abstract = "L'\'{e}mergence des corpus scolaires et la volont\'{e} d'outiller ces corpus sp\'{e}cifiques font apparaitre de nouvelles probl\'{e}matiques de recherche pour le traitement automatique des langues (TAL). Nous exposons ici une recherche qui vise le traitement de productions d'apprenants en d\'{e}but d'apprentissage de l'\'{e}criture, en vue d'une annotation et d'une exploitation ult\'{e}rieure. \`{A} cette fin, nous proposons d'envisager cette \'{e}tape comme une t\^{a}che d'alignement entre la production de l'apprenant et une normalisation produite manuellement. Ce proc\'{e}d\'{e} permet d'augmenter significativement les scores d'identification des formes et lemmes produits et am\'{e}liore les perspectives d'annotation.",
    keywords = "corpus scolaires, alignement, normalisation.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2017/11.pdf"
}
